Desktop 會不會比 laptop 長壽？

以windows電腦來說，Desktop 會不會比 laptop 長壽？desktop 和laptop 大約壽命多久？

linux 既 desktop 同 laptop 會長命過 windows 既 desktop 同 laptop

(要開writeback cache)

Mac os 既laptop>window desktop> mac os desktop> window laptop > chromebook > 一體式 window desktop

利申
買過15部laptop （win, macbook)
砌過6次desktop (win, imac)
壞機既經驗

芒較位，火牛插，電池，跌壞，冇得 upgrade，laptop 生存力完敗

厚機有得整
薄機先難整
頂多加ram 換rom

睇你點用
如果睇下野做下功課其實都唔差得幾多
主要係零件老化同過時
如果係打機laptop一般死快d
仲會好熱

開始懷疑佢係特登倒linux米

成日轉slot，過幾年部desktop咪又得返個火牛機箱用得返

Windows desktop 和手提電腦壽命多久？

電子野好難講

你同問自己會有幾長命無咩分別
我最長命嘅notebook 7年前買，到依家都用到，朋友買同款notebook，半年收皮要整
Desktop反應用3-4年就一定有D無聊野壞下，好似燒底板，火牛短路要清洗下，RAM都燒過兩條